---
title:  "Web API的设计与开发总结"
date:   2017-10-2 22:08
author: "王标"
categories: ["Web API","架构"]
description: 《Web API的设计与开发》一书讲述了开发Web API的过程中应如何设计以及需要注意的地方等知识,翻了几遍,提出要点总结下.
---

- ### API端点的设计  
  - 简短便于输入的URI  
  - 人可以读懂的URI  
  - 没有大小写混用的URI  
  - 修改方便的URI  
  - 不会暴露服务端架构的URI  
  - 规则统一的URI  
  - 选择合适的HTTP方法  
  - 选择合适的英文单词,注意单词的单复数形式.

- ### 响应数据的设计  
  - 使用JSON或者和目的一致的数据格式  
  - 不要对结果进行不必要的封装  
  - 响应数据应尽可能使用扁平化结构  
  - 各个数据名称应该简洁易懂,并恰当使用单复数  
  - 错误格式应统一,使客户端能够机械地理解错误的详细信息  

- ### 有关HTTP协议规范  
  - 最大程度地利用HTTP协议规范,最小程度地使用私有规范  
  - 使用合适的状态码  
  - 返回恰当地、尽可能通用的媒体类型  
  - 返回便于客户端执行恰当的缓存的信息  

- ### 开发方便更改设计的Web API  
  - 最大限度地减少API版本的更新频率，注意向下兼容性  
  - 在URI中嵌入API版本的主版本编号  
  - 停止提供API服务时不能立刻终止，至少需要继续公开6个月  

- ### 开发牢固的Web API  
  - 当存在个人信息等不希望对特定用户之外的其他人泄露的信息时，使用HTTPS  
  - 除了要防范XSS、XSRF攻击等普通的Web站点也会遇到的威胁之外，还要注意JSON劫持等API服务特有的安全问题  
  - 添加有助于增强安全性的HTTP首部  
  - 通过设置访问限速的方法，避免因部分用户过量访问到给服务器端带来巨大负担  

- ### 公开Web API的准备工作  
  - 提供API文档  
  - 提供沙盒API  
  - API Console  
  - 提供SDK